考評局研DSE中文科只考閱讀及寫作

考評局秘書長唐創時今月底將離任，下月轉任公開大學副校長。任內負責推行文憑試的唐創時與傳媒茶聚時指，文憑試中文科試卷被稱為死亡之卷，實有可優化及簡化的空間，探討是否可參考內地的例子，中文科只考閱讀及寫作卷，以釋放更多空間，讓考生有空間修讀多一個選修科或參加其他課外活動，考評局正在進行相關研究。

唐創時擔任秘書長6年，期間另一具爭議的評核是小三BCA。唐對於社會對BCA的討論偏向一方面感到可惜，指學習基本概論是必須要有練習，只是不可過度操練。唐形容，應視BCA為體檢，「3年內花2至3小時做評核，也不是很花時間」。

適逢考評局今年踏入40周年，考評局出書講述內部工作情況，唐創時指，書中提及每年考生在考試期間嘔吐，並有嘔吐物遺留在試卷上。由於已開卷，學生不得重考，為了保障學生的成績，考評局需先密封試卷，待送到統一中心後，先弄濕試卷以分開試卷的不同紙張，再用棉花棒清除嘔吐物，最後用風筒吹乾試卷後，才拿去掃描。唐指，整個行為看似噁心，但考評局有責任確保每位學生得到恰當評分的機會。

一早就應該
最好做埋選修

> Topick

唔係只係考咩嘅問題
你呢科唔好四不像至得
似哲學, 文化, 語文於一身
仲要大中華膠既一科
考評準則主觀到仆街

唔該你係考語文, 就語文
成篇閱讀考得直接啲
直接文言語譯啦, 唔使煩啦

作文應用文咪得囉
想入文學院既就揀難啲文作博拎高分囉
好似分難度卷咁咪得

為了保障學生的成績，考評局需先密封試卷，待送到統一中心後，先弄濕試卷以分開試卷的不同紙張，再用棉花棒清除嘔吐物，最後用風筒吹乾試卷後，才拿去掃描。唐指，整個行為看似噁心，但考評局有責任確保每位學生得到恰當評分的機會。

on99 呢啲野唔係基本嘢嚟既咩

支持取消中文科

睇字都覺得噁心點解會緊張到嘔

唔考oral咁on9 ?

考oral唔係問題，搞到每個人講得兩，三次嘢考到啲咩

同通識變做pass or fail 算啦
中文通識變半科
讀多一個選修

攞學生做試驗品 仲要害多幾多學生

唔覺
好多國家嘅公開試國語科目都冇口試
國語係9成當地人母語
考嚟做乜

改革好先讀啦，又想害其他人既仔女
自己仔女就出國讀

係香港考聆聽同說話本來係好on9
但係宜家轉會唔會反而助長普教中
係街已經成日聽到小學雞用蝗語傾計
唔考聽同講會唔會令廣東話更加唔重要

蝗蟲有得用支那話考㗎

本身蝗蟲梗係無影響啦 雖然關係唔係好直接 但政府已經推緊普教中遲啲可能唔洗考講/聽 擔心會變成大陸咁中文教育全面用支那話 粵語淨係日常生活用越來越傳承唔到姐
又或者只係比教育制度玩左咁多年我唔信政府會做好野

依加個聆聽有邊個老師做到95%以上?

屌 俾埋份卷你好冇呀?!
越改越on9

優你老母化空間
改善空間呀
用埋d蝗語

以前會考年代咪淨係得廿六課同作文，咁做乜要轉DSE制唔直接改進只考閱讀同作文

間接刮自己一巴話DSE個syllabus有問題教育局害夠啲細路未

因為大陸仔唔識聽同講廣東話

文哲不分家
你自己語文差get唔到中心思想姐

Al 中化a

考一科綜合咪得
夠實用，方便做港奴返工

頭幾屆既白老鼠真係陰公

一針見血

仲有用既綜合唔考？ 考埋d 垃圾閱讀？

中文oral好似話係有普通話簡

綜合痾勞有普通話架

人地oral 會揀普通話

我考親公開試就嘔

宜家DSE中文科係咪仲要讀教科書果幾十篇文章？

加重說話既分數比重

屌你老母無說話?

就算嘔都唔係嘔落紙度掛,唔好話咩想嘔果時真係好難控制
控制到半秒已經嘔落地啦,咁唔著緊份卷,比我U左佢算,仲要我幫佢張核突野消毒?

呢個係轉返舊制,唔係參考中國

咁支那學生咪易考左

香港點解要學支那語文?

以前會考咪又係咁

以前會考都係咁考

易考左又唔見有老師出到答案

其實中文最好笑係考listening
全世界冇一個國家會考自己學生母語既listening
因為根本唔會有可能聽唔到/聽唔明自己既母語

至於reading同writing根本係出得太難
明明一篇文最緊要係明佢嗡乜
但係就考埋啲唔知乜尻文化
搞到啲學生本末倒置, 掛住背埋啲唔知乜尻例仔

所以依家listening佔既比分唔高,係後面果part綜合考起左啲人啫
聽完要drop notes,又要寫,好聽就話搬字過紙,但對有啲人黎講算係另一份作文黎

好多連登仔話lv2既人又盲又聾，聽唔明睇唔明中文

2016呢屆最仆街 做撚曬白老鼠
你冇啦啦屎忽痕就話要將綜合同聆聽合併
我地練習都冇就焗住操住舊模式卷
然後dse就考合併卷
好心你改撚好曬先啦
搵啲學生嚟較飛
操到仆街為咗份on9綜合 最後都係炒左 唔係佢我5*啦
不過都冇所謂 自己垃圾就認
但係你依家一聲話遲啲唔駛考綜合lu
咁對我地呢啲早考既好唔公平遮

綜合後面最少有一半內容要你作出黎
時間又少
其實唔易做

點解我覺得留低另外3份卷先係正常

留呢一科已經唔正常，依加總係返去會考舊路

留呢一科已經唔正常，依加總算係返去會考舊路，減少中文要讀既野